\section{Implementeren} 
Gedurende de onderzoeksfase is er veel getest door middel van software schrijven. Dit houd in dat er veel kleine algoritmes bestaande zijn die uiteindelijk samen een geheel moeten gaan vormen. De volgende punten zijn al bestaand:
\begin{itemize}
	\item Multilateration algoritme
	\item Communicatie sensor module
	\item Interrupt van sensoren
	\item Microfoon aangesloten op microcontroller
	\item Wifi netwerk opgezet
\end{itemize}
De punten waar in het begin van deze fase nog niks aan gedaan zijn, zijn hieronder te zien:
\begin{itemize}
	\item Configuratie bestand laden
	\item Communicatie van de server
	\item Het ijk proces
\end{itemize}
\subsection{Server}
Deze fase ben ik begonnen met het implementeren van de server aangezien hier het meeste ''onbekende'' software in zit. Hiermee wil ik voorkomen dat ik niet te veel onverwachte tegenslagen op een te laat moment in de tijd krijg.\\
De communicatie is het eerste punt waar ik aan begonnen ben. Om de software niet te ingewikkeld te maken en ervoor te zorgen dat het project binnen de tijd haalbaar is, heb ik ervoor gekozen om sockets niet zelf te implementeren. Het is genoodzaakt om sockets te gebruiken aangezien de Seeeduino alleen kan communiceren met UDP of TCP.\\
Het uiteindelijke idee betreft communicatie is om socat te gebruiken om de sockets af te handelen en deze vervolgens naar ''stdin'' van de server applicatie schrijft. Om de server te starten wordt het volgende commando gebruikt:
\begin{center}
	\textit{socat - tcp-listen:8080,fork,reuseaddr \textbar ./MultilaterationServer}
\end{center}
Omdat de server alleen iets moet doen als er berichten binnen komen (ijken of multilateration), kan de stdin buffer gelezen worden met de functie std::cin welke ''blocking'' is. Wanneer een set van berichten is binnen gekomen die voldoen aan de eisen, kan het betreffende algoritme geactiveerd worden.\\
De volgende stap is om een configuratie bestand te maken. Dit is gedaan door middel van een singelton klasse die alle informatie bevat uit het configuratie bestand.\\
Vervolgens kan begonnen worden met het ijk proces. Het idee is om een geluid te maken tussen sensor 1 en sensor 2. De server rekent uit wat de locatie van de signaalbron moet zijn. Met deze informatie wordt berekent wat de precieze tijden zouden moeten zijn. Vervolgens wordt er per sensor een correctie berekend. Het ijken maakt gebruik van de communicatie en configuratie. Deze 2 delen zijn voor het implementeren van het ijken getest.\\

\subsection{Sensor}
De implementatie van de sensor is relatief simpel. De sensor moet een interrupt kunnen activeren wanneer een signaal binnen komt, een ''timestamp'' aan het signaal koppelen en vervolgens de tijd versturen naar de server. Alle individuele dingen zijn al een keer getest en geprogrammeerd. Omdat het geen ingewikkelde structuur is, gaat het cre{\"e}ren van 1 geheel gemakkelijk en ontvangt de server binnen een uur berichten in het juiste formaat.



